【已婚/將會結婚/離婚人士】分享快樂、分擔壓力post...........................

歡迎各位已婚/將會結婚/離婚人士入來分享

Post (29)

當初開post都無諗過會爆post
相信都有不少巴打絲打都能夠分享到快樂、分擔到壓力

婚姻生活，甜酸苦辣
有歡笑，亦有淚水
凡事多體諒

發現好多已婚巴絲都有好多家庭煩惱，都難以同身邊人分享
而好多未婚人士都未必了解

例如：夫妻相處、內外家關系、子女教導、子女升學、金錢問題、夫妻性生活、生活工作壓力、第三四五六七者問題等等。

不論先生、太太、未婚夫、未婚妻、前夫、前妻、老爺、奶奶、外父、外母
有咩開心事，歡迎分享
有咩家庭壓力，都歡迎你讓巴絲為你分擔解決
甚至純粹吹下水、分享生活點滴都得
希望大家互相勉勵

注意
1. 此post絕不歡迎任何交友、招SP等活動
2. 不鼓勵相認
3. 千祈唔好以為拍拖嘅問題會因為結婚而解決咗，九成只會變得更加差！
4. 離婚並不可怕，找人傾訴，盡快醒覺，重新上路！
5. 若有不開心事或情緒，請盡快尋求協助，盡快處理係成功之道！

香港人加油！

Hi

Lm

留名

追唔切

其實真係好難搞...
佢真係有情緒病, 有抑鬱
可能要人關心但偏偏覺得周圍冇人關心佢....

你又點吖

佢出左去, 去左同男仔食糖水
我諗冇咩野 但佢好需要人開解佢 佢個心結好大
唔想係屋企

我都冇辦法

佢話佢今晚唔返, 睇下點了...

可能係咁 所以我都阻佢唔到
佢係要嫌我窮 嫌呢度差 講真一時三刻我都冇法

雖然佢又專登WTSAPP我話唔返, 但我相信佢最後都返既, 未至於咁離譜 如果佢真係唔返 咁我死心了
佢都幾鍾意識男仔, 有時就八下人搵幾錢, 有時又話介紹同事佢地識

的確我都唔知為乜
佢就出左去唔知幾時返

有冇興趣試下男人
利申：好需要照顧，住邊都Ok

你係咪s架先？
唔係唔考慮

有玩開皮鞭

仲有十日就預產期
雖然未來有好多未知數
但媽媽會盡全力保護你！

恭喜哂！最尾既呢兩個星期真係好辛苦

加油啊 生左出黎見到佢 真係會好開心 我以前覺得自得自己好無價值 但生完成個人生好美滿

11:30 就返左了
又介紹俾d朋友識

我係搭西鐵返工
但其實輕鐵確實難頂

我搭2-3 個站
但係的確係迫

Happy new year! I hope all your endeavors in 2020 are successful. I hope all your dreams come true in 2020- onwards and upwards!

My cousin has broken up with her boyfriend lately so she's been feeling down. To those of you who have broken up and haven't yet found new love: Keep up chin up. You might find it worth your while to read "men are from Mars women venus" written by John Gray. He's a relationship expert whose work elaborates the keys to a successful long term relationship. I was reluctant to read it at first but it turned out to be worth my while as I've learnt loads about how men and women think differently. Many successful couples say this international bestseller is worth its weight in gold. You can also consult a social worker for what it's worth. Take heart!

碼頭？

我以前係果頭讀中學 而家係果頭幫人補習 唔明點解有同學鍾意住果頭

介紹咩誰比人識？

睇完有種淡淡嘅哀傷

可能你會明我老婆感受...

生左出黎一定會有好多野面對
但為左佢 咩都得

搬出來住，大家都係離開家庭

我地一齊住左劏房一年, 80尺
佢話寧願住劏房 起碼出入近好多

80呎淨係擺衫擺鞋都唔夠

以前有一年係咁

日日發作 頭先又發作
去家興買野 買過年野 拎左舊朱古力
去到俾錢 人地嘟左 又問人可唔可以唔要
我話算啦要啦 唔好搞咁多啦
佢又嫌心話佢 開始發作

又話死窮鬼 唔知前世做錯咩事要捱窮

其實我有時都諗 點解我咁忍佢呢

又係佢自己話要去家興

你又忍到咁耐先西利吖嘛

近排有D覺得我男人會求婚
佢會問下我覺得結婚如何如何
但又好似無咩觀察到佢有求婚意欲

各位求左/結左婚既巴絲打會點觀察

+1
不過佢係講過今年會同我求婚
之後我問佢會點求同幾時佢都唔會答我
今日會無啦啦 自己問我想點求婚
咁我就feel到佢真係諗緊了

不過我再同佢講多少少既時候
又覺得佢好似未準備好
不過之前有同我去婚展,,其實係咪都暗示左佢已選好？
有點兒忐忑

到底你點忍⋯⋯一段關係都係想開心姐 點解要令到自己咁辛苦唉 其實可能你爆一爆佢 佢會驚？

去得又唔代表一定會結既
我夠同ex一定睇過樓，睇下結婚之後住邊
最後咪又係散左

順其自然啦

雙春兼閏月

星期日瞓足一日，回滿血

唔識講 其實佢真係有抑鬱
今朝咁 又話出面好嘈
香港地邊一個地方 連少少聲都聽唔到
我話唔係好嘈 又話我搏咀

性格不合，對大家容忍好低，成日嘈交，結婚三年，一齊六年，大家30...睇唔到大家有將來，亦都無信心可以重新出發，係咪長痛不如短痛好啲？

你講到咁，係結婚後先變到性格不合？

結婚係有點急，大家未互相真正了解大家，之後問題就慢慢出現，成日因為好少既問題嘈，然後冷戰3,5,7日，一方(多數係我)認錯哄番，之後隔左無耐又再LOOP過...

你放過佢啦當初我離婚，我就大大聲話"我就唔想離婚，你要離你就自己搞掂，唔好煩我！"跟住一個月左右律師樓就通知簽名，我死拖爛拖，情況同你差不多，最後佢話唔簽就同我爭阿女，分我身家，我就簽了。半年左右就出離婚令，搵律師搞簡單D，可以各自上去，唔使見到對方

咁樣好大壓力喎

有攤出黎講，但好似永遠都磨合唔到咁，唔知係咪大家唔夠愛對方，因為老土D講，愛就係包容，但偏偏我地就做唔到

會好一排，跟住又會因為少事黑面嘈交冷戰，其實每一次嘈，都係傷害緊個關係，好難番番去以前。

包容都有底線既，過左龍就係縱容

每次嘈交雙方一開始都係覺得自己岩，之後大多數時間都係我哄番佢，話會改，我覺得係大家思想同價值觀唔同，呢樣野好難改變。最近我提出左離婚，佢挽回過但最後依家佢搬走左差唔多一個月。如果真係離，都唔知點而對屋企人同朋友

都無咩面對，照直講

段關係只有你兩個人，同其他人最多交帶聲就算
我屋企都冇過問太多

我屋企人好傳統，不過始終真係2個人既事，我亦都無理由因為我屋企人去維繫一段唔開心既關係。不過其實我依家都唔知自己想點，離婚我就已經提出左，但硬係未行到最後果一步，可能始終有D唔捨得

其實都無la，照直講最好，簡單直接

都係既....如果已經決定左，佢地講咩都無用，可能會擔心我同有D失望囉

可能搞晒手續先講，費事佢地幫倒忙

奈何我都比較重視屋企人，關係都唔錯，所以都重諗緊點做

唔........遲到? 唔記得拎野/買野? 催佢出門口?...真係小事到一句說話就爆炸架喇..

但我地之間硬係好似少左包容呢樣野

唉 人生可唔可以重來...

簽個名就得啦

我覺得我真係好廢
今日考車又肥

冇自信就集中玩最勁果樣野

考車除咗睇技術仲要睇運仔

衰收尾真係好崩潰

冇生仔既見住啲fd既仔女開始大（小學中學）
會有咩感想

考兩三次好平常

其實我覺得自己真係好廢
做野又冇樣叻 唉

無記錯你bg 有層私樓，月入40k up

去婚介你都被歸納於優質盤啦

係冇錯 岩岩先供冇耐

唉我尋找唔到我既價值

其實佢都有d野講得岩 踢一踢先會動

考車咁簡單都考極都考唔到...

考車邊忽簡單，大部份人平均考二到三次先合格

我同男友一齊左四年半但仲未結婚，到底仲繼唔繼續行落去?

點衰法？第幾次考？

我廿五，佢四十一。我月入得九千幾，佢都只有萬五，要養埋佢六十五歲以上嘅媽媽。
我無得飛佢，因為佢管得我好嚴。幾乎日日都接我收工，即使唔接我收工都一定會打電話催我番去。

兩年前係有諗過低調結婚，但我揀左去日本旅行。
因為當年大家不過係識左3年

既然係咁你唔應該諗拍拖4年幾未結婚要唔要繼續一齊
而係要諗41歲仲搵得萬五加要養阿媽你係咪想嫁
現實都要講
貧賤夫妻百事哀
你仲要搵得9千照顧唔到自己
點組織家庭

唔怪得我總係咁憂鬱，梗係覺得做情侶好過。
原來係因為呢啲。

佢有公屋嗎 會負擔少很多
其實佢大你16年 你鍾意佢啲咩？ 性格好嗎
你地有無唸過開源或者轉工

頭先又俾佢鬧一餐 我都覺得自己好廢 今年又犯太歲 事事不順

工作又已經係做得唔好

考車真係衰收尾, 就係入駕院架喇, 轉埋彎就考完
點知對頭有學車, 佢優先應該我讓佢 點知我冇為意 睇唔到
就係衰果一下

其實我都唔係好想見到佢成日都唔開心, 佢抑鬱其實好嚴重

佢係住公屋
我份人工已經俾佢管，無得再開源。
佢溫柔體貼，由38年唔識煮飯變到識煮餸，甚至幫我洗埋衫。
性格唔好，我早就離開左佢。

你估個個來連登都係大專以上嘅學歷?!
無學歷又想只番星期一至五，紅日放假嘅工
唔係好多

考牌官求其搵個理由肥你咋，唔駛咁上心

你咁落去會抑鬱

我走得甩至say到架

你坐監定拍拖？

諗起以前有個fd好懶打份萬零蚊hea工
搞大左條女結左婚，佢老婆都唔係搵得多都唔知佢地點捱

如果無乜負擔，又無乜要求，又有地方住

平平淡淡又無話唔得既

我都有地方住一樣難捱，細路既野無啦啦又會洗一筆

如果唔係乜特別，小朋友其實無乜要求，有要求既係身邊既大人

但係萬五蚊而家要養自己都難
仲要養埋老人家
有得住都搞唔掂啦
老人家多病痛睇一睇醫生嗰個月飯都唔駛食
仲要另一個搵得9千
一個月車費食飯都冇咗大半

大前提身體健康，有乜事就排公立

就咁兩個人住公屋就得既
有大有細就唔係咁講

其實我睇法係有一定既經濟能力先組織家庭同生仔會比較好既，相信呢個都係主流意見。

但退後一步諗，收入唔高既（簡單歸納為窮），係咪就唔應該結婚同有小朋友呢？我又覺得唔一定，anyway我相信香港有手有腳係唔會餓死人既，而想改善生活肯勤力就有辦法，咁有部分人唔追求物質都不為過既

公屋租金2人單位其實唔會過二千蚊租
水電煤一千
65歲長者可以申請津貼有幾千蚊
唔大使其實同住萬五蚊養埋阿媽會仲有錢剩

千其唔好病
仲要唔好出街
返工出入車費都係錢
仲未計食飯

原來呢啲就係我咁多年都咁鬱悶嘅原因。
佢一向搵唔多。
原來搵年紀大嘅男人，最大優勝之處就係有錢?
咁我呢四年半米白費哂?!

又係喎!所以我岩岩同佢say goodbye。
佢話唔捨得，然而又話隨我

我欣賞佢夠哂體貼

我都唔知，日日收工後，就只有佢佔哂我生活

佢既條件好難再搵第二個，梗係鎖住你啦

無得咁計架喎

咁你鍾意佢先會同佢拍拖者

我有理由懷疑係膠po嚟。

同感

有草錢，仲有份幾十萬嘅儲蓄保險

係，我係鍾意佢。因為好少男人對我咁體貼，當我係家人

原來係咁。因為我網上識佢果陣，佢至岩岩同前度分手一個月

咁又好似肥得你岩
如果人地直行，你係轉彎入，咁你真係要讓人行先

冇話唔岩 但衰收尾 覺得自己 on99

只能說當經驗la，下次留意
btw，第幾次考？

記得帶口罩

大家戴返個口罩，勤洗手

對呀，自己執生好過

我都有做幾個部位

我老公收咗爐好耐
佢要幫我出去整好多嘢
拎隻錶去抹油，拎訂咗嘅衫，買口罩

今年過年真係零氣氛

btw我地社福拎口罩好快，拎左勁多

政府眼紅市民，出盡方法唔俾市民慶祝，咪成全佢
我唔去娘家拜年，早幾日俾定利是我婆婆幫我派，全站係抗爭利是封，激死d藍絲親戚

同男朋友拍左半年拖
佢大我12年，我好愛佢，佢亦好愛我
我地就黎結婚，佢想今年結
但我唔想咁快住，佢日日比壓力我
我可以點做？

傾到掂為止囉

佢驚依一年會有咩轉變而離開佢
點樣先比到安全感比男仔？
我手機比佢任check

港大感染及傳染病中心總監何栢良表示，現時本港情況嚴峻，認為內地的防疫應變程度已達「新沙士級別」，但港府的反應竟「連17年前都不及」，直言「香港要醒喇！」何認為，現時政府應將「嚴重」應變級別提升至最高的「緊急」級別，並應審時度勢向武漢發出旅遊警示，亦要鋪天蓋地進行防疫宣傳。

返埋今日

唉食屎啦香港政府反應重衰過 沙士個時
希望呢件事搞到777 快D落台就好

根本就唔應該有 check 手機呢一回事

兩個人講信任，去建立信任係經歷、性格、同點對人，有d人興事無大小都講大話，有d人就疑心過盛

就算結到婚，佢都可以繼續無安全感
所以基本要解決既係信任問題

奶鞋底排第一
香港人嘅死活由上年6月開始已經排到LOWEST PRIORITY

同佢講你既諗法
佢想快啲係想生小朋友？

陰謀d諗，政府想借疫情蓋過黑警問題，轉移視線，遲下疫情再嚴重d就出來講話停止暴力，全港一心抗疫

唔停就係你衰你助長疫情，來個二元分化

佢成日覺得我會貪新鮮感而走左去
其實我好難先愛上一個人
如果我真係愛上嘅話，我真係好鍾意好鍾意對方先會同佢一齊
點解佢唔明依個道理

因為我試過約左佢，但臨時要放飛機
佢都覺得我唔可信

講左，但佢好似唔明
未咁快生，想有2人世界先

唔會明
因為佢覺得你條件好過佢
結左婚都唔會明

但佢條件都好架wor
只係佢去到30中，我就20中
覺得我仲有market 架，咁佢都有啦

一次半次定經常係咁丫

咁都要溝通先得
可能佢覺得結婚先綁得住你
你唔想結住既原因係？如果同居先呢？

一次半次

因為我岩岩大學畢業
我自己未有經濟基礎
唔想將經濟負擔比左佢

同埋屋企人都唔會贊成

正想講 大12年之外 咁你年紀幾大
你25定30 大12年心境差好遠

咁咪照講,好合理姐

其實如果結左之後仲衰，未結既人係咪應該唔撚好結呢？人生苦短啊 ching ，何必比內外家折磨半世

我之前有個ex又係chur我結婚
佢細我幾年
我一路話未ready
半年左右鬆左少少口風
佢九個月就求婚
但其實我唔太想結
最後都散左

我24
佢36

3. 千祈唔好以為拍拖嘅問題會因為結婚而解決咗，九成只會變得更加差！

結婚就係加埋佢老豆老母聯合埋黎折磨你

咁佢問你marry me 個時
你答No?

我答唔知
然後因為大庭廣眾
佢又兇9我
被逼答yes

大庭廣眾兇9你
佢點兇法

最憎大庭廣眾求婚
焗上橋
我見過一次求婚失敗,o係黃金海岸,同waiter夾定,個女仔dead air咗,個男仔一直跪o係地下,瘀到想搵窿捐

我第一反應話唔知
然後佢個樣唔知！？
我又唔想佢跪係度咁耐好樣衰
咪夾硬答yes

係
我都超憎呢啲大龍鳳
逼人say yes

我叫老公求婚o個陣
只可以得我地兩個人,唔要大龍鳳
要去旅行求
要有花同戒指
佢真係去旅行求婚,因為唔方便訂花,佢用花形汽球代替,點知吹爆咗,佢又冇膠紙,用蚊貼貼住個窿笑到我仆街
之後返hk佢送返99枝玫瑰比我

蚊貼

我求婚都係屋企求

拎住塊 XXX Marry Me 既燈牌，鑽戒加單膝跪地

屌你結婚呀

多咗人戴口罩，多咗靚女

唉
又發作 真係好癲

我真係唔明點解佢咁控制唔到自己

你都控制唔到自己去簽名啦

唉 真係好誇張 佢睇錢好大

你都好誇張睇到佢好重
明明可以脫苦海

唉 其實佢真係有情緒病

岩岩新口號話我負累佢

佢自己出去租屋住仲好過而家千倍

都唔新啦
佢之前唔係都講過話出去租地方生活好過而家咩？
大家都叫你由得佢搬走呀
係你死都要拉住佢咋嘛

唉.....
有時真唔太知佢點諗....

好脾氣果陣 我都有問佢 你咁發脾氣法 唔驚我頂你唔順？

佢想離婚 係你唔肯 佢一直頂你唔順 佢恨不得你頂佢唔順

佢真係估唔到你咁都頂得順

可能佢老婆都好絕望
已經做到咁都仲頂得順
天呀我要點做我老公先會放生我

曾經有段時間自己都好抑鬱，我明抑鬱真係好難控制到自己情緒，正正因為咁，個陣個男朋友受好大壓力，我好小事都喊打喊殺，又逼到佢抖唔到氣，直到有日佢真係頂唔順，選擇離開我，我個就開始醒覺所以有時狠心啲，未必係壞事～起碼呢幾年，我成長左好多，又獨立左⋯
或者搵社工同佢傾傾？見你都仲未想分開⋯⋯

等收工

想問你地過年比親家幾多錢過年買野？

利申：拍左半年

俾親家？
即係我阿媽俾錢佢親家買野？
冇聽過喎

邊有d咁嘅事ga

係我比男朋友媽咪過年

點解要俾錢佢過年
你話拜年送禮就話啫

係lo，自己老母自己比，最多送幾包瑤柱佢過年

買盒海味上去算啦

你知唔知咩叫親家
果個係你未來奶奶

係囉
結左婚同你老公一齊俾都話
嫁都未嫁俾咩錢
買禮上去咪算

結咗婚都唔到我俾啦新抱嚟咋
錢叫個仔自己俾啦
我最多都係買嘢送節

咁我唔知你地啲錢分到幾細
我會覺得以「家庭名義」咁俾囉

因為本身諗住買盒生果上去，講緊士多啤梨都成300幾蚊
但男朋友話屋企人唔食
叫我直接送cash

初一會再送海味
但今日團年飯唔想兩手空空無野買上去

團年飯唔駛買嘢啦
要買咪求其生果
咁你男朋友有買咩俾你屋企？

咁咪買樣食架囉

都係買生果

唔想諗買咩，比錢其實仲好

下好奇怪喎

未嫁就比錢咁奇怪

結左婚都唔會比錢外家啦

幫手湊仔果d另計，無啦啦比就一定唔會

咁溴仔一定要比，絕對認同

好奇怪

建議你乜都唔駛

新年了
希望大部份香港人願望成真
高官同黑警快d仆街冚家剷

大家身體健康

天滅中共

唉 可能真係我害左佢

咁你仲唔引咎辭職

終於都化了

新年開咗竅

爆竹一聲除伴侶

笑左

大家諗住開返工點防疫

有d唔敢返，環境差，空氣唔流通
多廢中廢老，同送死冇乜分別

【已婚/將會結婚/離婚人士】分享快樂、分擔壓力post...........................